即將上映既繼園臺七號導演楊凡算唔算藍絲廢老？

第76屆威尼斯影展(Venice Film Festival)頒獎禮今天已圓滿閉幕，香港導演楊凡憑首部製作的動畫電影《繼園臺七號》獲最佳編劇獎，他直言過往經常被批評劇本差，對獲獎大表興奮。《繼》以1967年的香港為背景，由張艾嘉、吳彥祖、馮德倫、趙薇、張孝全等聲演，籌備與製作歷時逾七年。他形容，這是寫給香港和電影的一封情書，屬於昨日今天和明天、關於自由解放的電影。

楊凡領獎時表示，自己因戒嚴從台灣來到香港，感謝香港給予他創作自由，同時慨嘆指「六七暴動」距今52年，香港受著一股以人權為名的奇怪力量影響，「不知從哪裏出來，以自由、人權、民主之名令香港反轉，現在我們甚至無法自由乘搭大眾交通工具，希望香港能自由。」他形容現時的香港猶如打開了潘朵拉盒子，「好多邪惡的人從盒子內走出來互鬥。但我覺得潘朵拉盒子總會有希望，我希望香港可以回復正常，令我們可以再次感受自由。多謝大家 ！」不過，楊凡的好意祝願，惹來網民抨擊他自私，有網民留言「你為了短暫的生活便利而譴責整個社會共同體的自由，實在荒謬。」、「你大概忘了什麼是免於恐懼的自由」、「真正奇怪的力量打人、使人失蹤、恐嚇傳媒噤聲、干預藝術創作自由！」

邊個嚟